買左股票6年，6年回報得2%

由2012年頭開始買，用左1.5m去買穩陣股，etf,內銀之類。其間有賣出買入，但經過呢6年既大升市，6年總回報只得2%。

好傷心 浪費左好多時間，究竟應該點投資先有效賺到錢，財務自由好遠啊

轉玩工具囉

求其一隻內銀收一次息都4%

如果一直冇賣, 而家有幾多%?

唔敢玩高風險既野，正股都未玩掂

買左咩提點下咁多巴打

你買盈富放係到6年都遠超呢個數 。買股唔只要IQ ， EQ 都好緊要

2012年恆指約2萬1 - 2萬2, 今日升到 2萬8, 升幅 25% +

你用1.5M 係唔係全數放晒落去?
當中蝕得最甘係邊幾次?

如果一直無賣，應該都有廿幾，三十%吧，當年先22000點左右。

最慘就係自己一放就大升，買左就大跌。

本黎今年年頭有唔小盈富基金，不過見佢無郁，就轉左買太股集團b股，想收息，點知一買就減派息。
之後恆指重上埋28000。。。。

我係全部放曬落去，當年2015年大時代之前放左一半939，點知又一放急升，之後就係135蚊左右買左恆生h股etf,之後就開始坐艇。
當時最高輸過40萬以上。而家都重坐緊。

證明左一樣嘢, 你真係唔適合主動投資, 你都係買番D指數追蹤基金之後有需要先攞錢出嚟啦

咁我又未計派息既，不過我買既位都唔係好，股息都得好小

一半買盈富基金, keep住唔賣
另一半俾你用嚟買買賣賣過手癮
都冇賺咁少

你都幾黑

我唔係幾明有1.5m點解仲要不停買賣
剩係收息都穩賺啦

我希望一年有9到10%回報，真係唔知點做好

樓豬 可能每次派息前都放左d 股票

買fund index啦

都係，但我到較後期先有現金流呢個概念。
但而家高息股都無曬了，當年咁多reits咁好收息都無買過，不過而家美國收水都唔敢買了

我現在持有恆生h股etf,建行，中行，南方a50, 太古集團b

全部都唔識郁

咁保守點解唔all in領展

揸住堆垃圾 all in 煤氣港燈都冇咁嬲

買5號仔 一年收息都5%啦

有無方法可以一年有9至10%回報

我之前都係，成年白買
如果6年前你買既係樓就另一個世界了

恆生H 唔係包哂堆內銀 仲入中行，建行 唔撚識郁喎

都唔明你
你就咁買重磅700 5 1299 咪得囉！
睇到你們得2%回報真係都炆炆地

咁應該買咩，其實我真係唔知大家點分析版塊，點樣可以知道資金點走？救教

淨買700都賺啦，搞咁多野

唔好做太多無謂trade，一隻股票買左唔係跌穿自己止蝕價都唔好放，升左少少唔好急住放，目標價同買入價個差距要大過止蝕價

至於點選股就有太多唔同方法

我反而想知你諗法點解入依堆？你用一半錢進取d都唔止

應該點選股好

我今年先開始係美股市場買指數ETF長hold，目前今年嘅MWRR為11%。
都唔明白樓主做咩回報率咁低

買南方a,恆生h股既原因係因為覺得etf穩陣，而我自己又迷信恆指同國指係會一浪高於一浪，2008年國指有成20000點，我買果時先13500點左右吧，諗住重有好多水位食，點知2015年咁快跌返轉頭。

建行，中行又係貪佢夠穩陣，得5倍pe, pb又低。點知人地果d 90倍pe既就係咁升，呢2隻又唔點郁。

太古b股又係見pe,pb好低，當時買既時候睇過往重有5厘幾6厘息，點知買完就減派息到3厘，今年個市大升，呢隻係完全無升過。

我買股上好多錯誤既思維，請大家指教下

好股基本上唔驚乜7止蝕價…
你止蝕完個本細左仲難追
做好功課買先重要

點樣選股，睇咩書有用，救教

今年年頭學人買bitcoin, 個個月玩下買1千, 家下已經50%利潤, 勁過MPF

個本由隻股跌果時已經細左
你以為未放就唔係蝕左咩
止蝕係風險管理

隻股好唔好係由大戶演繹。

12年識得all in 700
你而家已經人生贏家

你覺得幾多%係止蝕呢？

10%/15%/前頂/平均線/BB，好多唔同方法

當年都諗唔到會咁升，當年都覺得好貴
如果年頭買曬吉利汽車都贏左

鬼知會升得咁勁咩，啲人成日咁講都on9

買陷家link
2012三十幾四十 ，息都有三里

你搞乜春

你唔識用1.5m首期供摟la
1.5m 買到 4.5m樓 收租
而家都7.Xm...

你

想知你1.5m 係全部用黎入市定咩 應該唔會賺咁少

我睇你揀股問題應該唔大, 係持貨能耐唔夠, 試下想放一隻股果陣分幾注放

至於2015一役食唔到無須介意, 根本講唔上升市, 輸鑊金既大有人在

少少意見, 買etf啊a50果d, 不如買2800仲好

唔洗分析咁多 押哂落700身上

邊到買？放哂未？重會渣幾耐

個個先知咁

只係樓主只才平穩
823 同買樓好safe

成班on9仔

我幾年之後見到邊隻資產升幾倍然後問返佢地點解2017唔買

笑爆咀

1.5m...2年前拎去珠海買樓去賺到個double翻黎…

樓主都叫做有啲本,其實可以玩下車位/海外樓,Brisbane/Melbourne都玩得過,潛力好高。

現時全部資金都是all in,最傷係2015果役，如果唔係果次回報應該好小小的

咩都唔做淨收息可能都多過你 點解會咁

而家未遲

參照下money4me 拎晒去買熊

全部錢all in股票
咁你睇中啲股票果時又要賣走手上果啲
建議你留返部份現金
一黎可以flexible啲
二黎可以分散風險
畢竟現金冇risk

車位香港太貴唔敢買，海外買樓有興趣，可以講多小小資訊嗎

all in 領展，揸幾年，冇得輸

係，因為2015年all in。本黎之後建行4.5蚊，匯豐50蚊果時好想買，無奈真係無曬現金。

以後都留一手。不過下次大升市唔要唔知幾多年後了。

我反而唔係咁睇，車位穩陣過海外物業，香港人越黎越多人afford到養車，係剛性需求，除非個市突然急轉直下
海外置業既話uncertainly大，美元弱勢你食個匯率波幅都可能大過你rental return.

2012 年拎來買樓，你而家可以財務自由了

我只係去旺角BITCOIN ATM入, 個個月入, BITCOIN POST D人講搵笨, 10%手續費好貴, 不過睇過網上買賣都好煩, 手續費都一樣唔平, 反正當儲下錢, 到時再多幾年先係網上買賣.

同埋見個POST網上過數都幾日, 又要打電話又EMAIL去屌先過到數, 好似好唔穩陣咁

有賺好叻仔架啦

其實好多海外既國家 佢地個樓市都未係好旺 可以趁低入市 慢慢升值 隨時發過豬頭

我放係到3個月已經多過你 都係內銀

無計派息呀嘛

學咗6年你都得賺咁少，你都係唔識炒股架啦
買5號收息把啦

學估值，當優質股係估值低位買入
睇<<選股與估值>>學下

帳面賺咗幾多

算啦，不如你當發場夢，當無玩過
唔使輸好好架啦

係都要咁講，咁2% 半個交易日都係度啦

一時三刻內銀上你先咁講

SPY, VOO

一陣買本書睇下，再增加下自己知識啦

我唔甘心，我真係好想做到財務自由

穩陣要長揸
講緊10年做單位

唔識玩股票 ...有150萬轉玩直債拉 一年回報7%+ 唔係難事

而家都擔心，始終個市都28000點，怕急轉直下，但而家又唔似2015年個氣氛咁瘋狂

俾個option 你,

買公用股, 例如煤氣, 每年10送1股加派息, 回報1x%

學上面巴打講, 跌就溝, 平均買入, 唔使用腦既

其實股票都算係一種高風險投資，唔熟，無時間
老散好難有大錢贏。
如果唔係d大戶去邊贏錢？
真係要買股票咪買收息股囉，4、5%息大有股在（不過都係等個市大跌先買啦）

記得有個fd又係好似你咁
成日買出買入
以為自己高賣低買好醒
點知最後計條數佢擺係到收息反而賺仲多

高賣低買點會好醒？

對唔住，一時手快get錯左

用VOO比較好

中山潛力好高 有意pm我

吓 我股票新手 唔識睇圖睇盛 邊隻升就買邊隻 都賺緊20%喎 個本少你一個零。。
不過坦白講都係運氣成份 我好彩買親咩都好 就算跌 忍到手唔放 坐返一個月就升突返 至今未試過 蝕住錢走

玩股票兩三年, 如果回報仲低過買盈富基金嘅, 就好應該停手啦

月供2800可能仲多

輸錢皆因贏錢起

即係叫我小心啲?

巴打, 我試過坐坐吓跌左75%都未升返

嘩 你買嗰啲咩嚟
我最多都係跌1x% 但我買嗰啲都算係大嘢嚟 銀行股 內房都買大嗰幾間 同籃籌股

算吧啦 拎去賭啦 你買股都買得咁on9

買美債好過啦

唔好似為所有股票坐下就可以返家鄉，包括blue chip

加油，炒左4年，-20％回報
Between 上兩季每季都有10％回報

隻941灰到

不過樓主買果d股全部有波幅無算幅嘅股嚟
好難好似強勢股咁一倍一倍咁升

880 當年曾經話有機會晉身藍籌

港股

唔想知 唔好講

首先
我完全唔覺得內銀係穩陣股
四大銀行壞賬超多
內銀當穩陣股
同盲目買5號仔嘅師奶真係無分別
你連穩陣股都唔識分
抵你賺錢跑輸比通漲

認真教你乜係穩陣股啦

領展：
吸血鬼收租本小利大
穩得黎多人炒
既可短炒波幅
又可做長線投資穩升
跌極有限

港鐵：
政府係最大股東
穩過座山
就算故障罰款都可以大減
同南韓三星一樣係政府做backup
但長遠升得較慢

電能實業：
有政府保障佢利潤
穩陣隱升
如好彩遇著佢派特別股息
特別股息超多可遠遠拋離通漲

有1.5M都唔識好好利用跑輸比通漲
希望你知恥近乎勇
唔好再買內銀股當寶
想穩陣就要遠離中資股
越多人跟風盲炒嘅中資股就越多泡沫
到接火棒時你走唔切就蟹貨好耐
之前賺埋都唔夠蝕

長渣收息都唔只啦

我都想等823有大跌嘅一日
好似同等樓市跌冇乜分別

不如趁依家牛市尾，放曬d股票，等大跌先買下收息股算啦
我都想走曬d股佢

多謝你認真解答

而家都15，16，手頭上既股票唔知放唔放左去好，但係始終恆生h股果d都重未返家鄉。又怕放左去會大升。

諗緊轉唔轉去上面果幾隻好

又一個例子證明港股垃撚圾

巴菲特都做唔到
你買痢對家？

無論止唔止蝕, 你都已經輸左錢

港股咁多中資股喺入面
如果你覺得中資股唔穩陣仲點解要買港股
中資股泡沫玩完你以為你講呢幾隻唔會受拖累？

有趣

你對PB的認識太膚淺。

你錯誤以為PB低就一定係抵買。
你估依個世界得你一個識計PB咩？你睇到PB低，人地都睇到。

睇返你買果d野，PB低主要係因為行業因素。依幾隻股票的PB永遠都低ga la

巴打如何想穩陣可以考慮定息工具
香港上市公司債券
8%息一年，冇價位上落
我係證監會持牌人士
可以tg我傾傾

多謝師兄賜教 要小心啲睇

股票咁心急
不如玩大期算啦
即日放

是撚但買隻823 2638都夠喇

樓主仲廢過我老母

運氣最重要

好正, 呢個POST 聚集好多事後神, PAPER 神, 早知撚

證明牛市就快完, 個個都話呢幾個月跑贏人地幾年.
事但買隻8字頭見升追升, 可能一日都唔只20% 添

欣賞樓主
其實我同你差唔多
有1.3M想投資
都係穩陣收息為主
最近睇到商業信託
其實係咩黎？

仲有，買美國REITS手續如何？
收息係咪要扣稅？
405越秀房託大家又點睇？

買公司債要起碼8M身家

我無話買呢d有波幅無升幅嘅股無得賺
如果睇得一隻股票耐，你會明白佢波幅係邊
例如1398，佢波幅大概係$4-$6
你捉到咪賺囉

我舉個例子啫
關唔關2800咩事呢？

樓主玩月供算啦

同埋我係講樓主買嘅內銀同太古b呢d有波幅無升幅嘅股票

其實有波幅冇升幅嘅股票, 只係收股票都有賺啦

又唔好話人蠢
投資市場梗有人贏有人輸架啦
個個都贏咁邊個輸？
咁咪當經驗囉，一日仲玩緊一日都未知邊個笑到最後

屌你老母咁都有金融狗出黎揾食
你唔撚講埋細節？

823我個幾月前低位入2000股
上個禮拜五放左賺4千幾蚊了
如短炒唔駛等好耐就有低位

到時發覺唔係牛尾

原來會去到38000

歷史高位係31000 而家都未到啦

我fd有興趣，留個tg

lm

唔少人幾個月前入市咁岩食到升浪之後講到自己業績前景分析專家咁架呢度

8M身家只係係Private Bank 開戶入場費
唔等於債券認購
經broker firm 認購就ok
唔一定要經PB
當然都係受SFC監管

巴打冷靜d
你想了解既可以慢慢討論

似乎巴打最大問題係坐唔定，邊隻股票高息穩陣你根本知。

如果真係要買賣過手癮，學樓上位巴打講，你手頭上一半貨老虎都唔放，至少揸住收息等佢滾存好過啦。

留名

你咪係囉

逢親呢d post 一定有班柒頭
sell 佢所謂既投資産品
似足我賺夠想比人賺

呢三隻相對冇咁易受中資股影響
好多中資股跌時佢地都好少跌得多

咁認真做咩啫你

沈振盈你個仆街俾你一吹763就跌到仆街

細價股啦一定

中資股泡沫玩完，大市肯定跌超過5000點，你點make sure呢幾隻可以跑贏大市先，咁驚中資不如你唔好玩港股算啦。

772將會係樓主夢寐以求既機會

買直債唔係pi先得咩

而家港股巳入hardmode 公用股係賭息口 只係狂升定慢升

樓主 沽貨離場吧

你玩六年，我玩三年，雖然我係死好彩但係我回報有900%喎(得20k本)

求奇買隻Reit 或者買隻公用股（講緊2015果陣開始）都唔只啦

開黎睇下

我零蚊炒到有100萬咁點計?